北极灯蛾

       忙碌生活中渐生浮躁，因为周身浅薄地欲望。    想起了北极灯蛾的坚韧。    北极灯蛾幼虫在零下七十度中坚强过冬，在春天到来时匆匆进食，并且一直忙碌到秋天。秋天想必是其“破茧成蛾”的时刻吧，因为这是全世界十几万种蛾类成虫展翅的最后机会，但她又匆匆爬到岩石下，迎接极地冬天的寒风和寒冰。漫长地等待中，第二年春天到来，她依然匆匆进食，并且又一直忙碌到秋天，并且又匆匆爬到岩石下度冬。       第十四个年头的春天，北极灯蛾的“老”幼虫又开始了她的匆忙进食。夏天，她终于“破茧成蛾”。